---
title: >-
    غزل ۶
---
# غزل ۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من آن مرغم که افکندم به دام صد بلا خود را</p></div>
<div class="m2"><p>به یک پرواز بی هنگام کردم مبتلا خود را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه دستی داشتم بر سر، نه پایی داشتم در گل</p></div>
<div class="m2"><p>به دست خویش کردم اینچنین بی دست و پا خود را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چنان از طرح وضع ناپسند خود گریزانم</p></div>
<div class="m2"><p>که گر دستم دهد از خویش هم سازم جدا خود را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گر این وضع است می‌ترسم که با چندین وفاداری</p></div>
<div class="m2"><p>شود لازم که پیشت وانمایم بیوفا خود را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو از اظهار عشقم خویش را بیگانه می‌داری</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌بایست کرد اول به این حرف آشنا خود را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ببین وحشی که در خوناب حسرت ماند پا در گل</p></div>
<div class="m2"><p>کسی کو بگذراندی تشنه از آب بقا خود را</p></div></div>